入黎睇睇我既情況 希望各位巴打絲打幫幫我 或姐幫手祈禱 萬分感激

講講個流程先 可能你未必有興趣睇哂 但希望你都睇2眼
大約三個星期前我朋友果度有新既貓BB養唔到，又搵唔到人要咁我就幫手拎左2隻貓BB番我屋企養，咁由於佢即將要離開香港一段時間，所以想將貓BB送左出去比人先，咁我係其中一個啦，但果日係8月11號，我同緊其他手足係葵芳發夢，唔得閒去接佢，因為我果一刻覺得香港既未來好重要，所以就叫我朋友搵左專門送寵物既貨van送去我屋企等我屋企人接收。咁我屋企查本身仲有2隻5歲既貓（1男1女），比較細膽好驚新貓，所以都係分別困2隻貓BB同2隻大貓係2間房，驚到食佢地鍾意食既野都唔敢出房食，要我地拎入去比佢，之後就輪流出廳活動，但估唔到竟然係惡夢既開始。

到左一星期後，2隻貓BB開始發病，有嚴重既柯嘔我就即刻帶左佢去睇私家獸醫，做左小小檢查，驗到有嚴重既傳染性疾病，叫做貓瘟/泛白血球減少症/傳染性腹膜炎（腸炎），係病毒既一種，死亡率係80-95%，如果係BB因為抵抗力低問題會更高，而且BB唔可以打防疫針，我當時已經用左大約6000蚊去醫呢2隻貓BB，但未發現另外2隻大既有任何問題，諗住佢地冇乜接觸應該冇事。大約醫左5日，病情都好穩定，但其中1隻BB突然因為呢個病而引發到肺炎併發症走左，我當時係喊到完全收唔到聲，諗住醫得好，咁就都好尊重佢咁用左差唔多2000蚊送佢去彩虹橋搞火化，而另外1隻就康復緊。

直到上2個星期前，2隻大貓開始唔點食野，我當時以為佢地接受緊新貓所以心情比較緊張冇食野，如是者過多左2-3日佢都係咁，我地就決定帶佢去SPCA(愛協)睇獸醫，醫生當時覺得佢都係緊張冇胃口，因為幫佢檢查左冇積尿同積便，所以開左開胃藥比佢同高營養罐頭，醫生話如果嘔柯要即時番去覆診，咁我地餵左佢食藥佢都係唔食野我地就開始強硬餵食，餵完冇幾耐隻貓公去廁所柯左粑粑（爛屎），柯完出黎即刻嘔番D濕糧，之後發燒同呼吸好急
，我地就即刻帶佢番去SPCA覆診，幫佢驗番同樣既傳染病，陽性，驗血後所有維生指數極低，因為個病毒會攻擊導致好低，同時因為耐冇食野，有脂肪肝既危險，嚴重會死，要即時留院吊鹽水同keep住驗血，醫生同我地講哂最差既情況，我又開始喊。醫生都建議我地帶埋隻大貓貓女去驗，我地即刻番去帶左佢去驗，但係驗到陰性，不過佢既維生指數都降低緊，估佢身體入面打緊杖，唔洗留院但要睇住佢有柯嘔就即刻番去覆診，淨係呢1日，我已經比左1萬蚊（4000蚊留院按金）醫院。

咁隻貓女睇完醫生番去都有主動食野，間中會叫我地整野佢食，醫生話如果佢食就可以餵，因為呢個病要靠抵抗力打。大約咁樣keep左4日都未有糞便，可能係餵濕量問題。直到琴日，大貓貓女琴日柯既糞便有小小血，嘔左2次既糧出黎，半夜柯粑粑同有小小燒，精神還好，同前幾日比只係冇咁精神，我地好擔心佢又係同隻貓公一樣，打左去問醫生，醫生話如果佢呢2日唔食野就要即刻覆診，已經book定左星期6帶佢去，希望佢食番野就唔洗。

貓公留院期間醫生會幫佢吊鹽水，同埋日日驗血，不過第2日隻貓公自己扯甩左，流小小血，加上佢個傳染病導致佢出現貧血問題。不過佢咁多年黎都未試過同我地分開，加上佢個病，佢留院咁耐都喊主動食野，要醫生餵，但都餵得唔多。留院5日維生指數有回升，但血小板係0左，一流血就好大問題，因為個病毒會攻擊佢既骨髓令佢製造唔到血小板。但佢唔食野好大問題，醫生建議我地按佢番去自行隔離同餵食，因為長期留院貴用太高。今日要帶番佢出院，仲要補交多6000幾蚊，因為按金唔夠用，已經用左接近2萬。

醫生都話，呢個病係長期抗戰，可能都要3個月至半年間中覆診驗血睇住個情況，但驗血1次要1500蚊，仲要2隻大貓同1隻細貓，長久落去我經濟負擔好大，但唔想棄養任何1隻寵物同想醫好佢。

件事大約就係咁，如果我當初唔係因為發夢而搵貨van去送佢黎我到，可能未必搞到今日咁，而且我都冇帶2隻大貓去打防疫針，拎2隻貓BB之夢冇考慮到醫療貴，我知錯。但3隻貓係無辜，但對我既家庭真係好大負擔，兩老因身體問題冇番工，我岩岩畢藥，要靠我同我家姐養哂全家。想問下各位可唔可以眾籌幫下我手？我諗1萬至2萬應該就夠，唔知會唔會太多但我都係預多3萬到，我可以用人工出多1萬醫佢，扣起交哂水電果D應該半年都儲到。

我知道隻貓唔係義士，大家未必會肯幫手眾籌比我去醫佢，但好希望大家可以幫幫手，渡過呢個難關。
P.S 可附上相關證明如信用卡簽帳或醫藥費單等等。
TG:

最後
五大訴求 缺一不可 9月1 機場見 和你飛

推

是否公屋

錢唔多，少少地，點捐?

係 但冇綜援

你個tg要 mutual contact 先可以講到野

唔識用。。。係邊度set
privacy set 哂做everybody

telegram mutual contact要點整走佢

人道毀滅啦

Push

push

不如你有時間post 1,2張貓相/ 醫療單，有圖易d引起關注，再諗點setup捐錢平台？

好 多謝你提醒

你想點捐

其實我唔識發展得太急
Tg比銀行戶口你？可以轉數快

不如你試下開個tag group 喇

嗚嗚 之前醫生話如果貓溫係要消毒藥水抹晒所有野可能因為咁傳染左
慘

我有做。。。但因為佢係驗到有我先知 即日用漂白水清潔全屋 但已經太遲。。。

隻大貓係我第一次養既寵物。。。唔識 都係朋友比

或姐我當初唔係咁老定。。。
親自去答車接佢番黎 可能而家乜事都冇
4隻都健健康康。。

最新情況：
大貓貓女：嘔完柯完食少左好多野，星期六冇佢番去覆診驗血，睇下係咪維生指數開始有問題，如果係就證明佢都病發打輸杖。
大貓貓公：個樣好冇精神，唔肯主動食野，仲柯緊爛屎（粑粑），有時呼吸比較急促同呼吸聲大，1分鐘呼吸53次，我擔心係肺炎/肺積水，有可能要照X光。

防疫針一支都無打過....？

係 果陣新手養貓唔識⋯

我知錯架啦⋯但已經太遲 想補救

叫啲善長借錢俾你好似易啲喎

推一推

鄧你啲貓慘..
幫推

多謝幫推⋯

搵朋友/親戚借囉
呢次醫唔到咪當吸取教訓

幫你推推推

幫你推

多謝⋯

多謝你⋯推

message 緊你 ,希望猫猫早日康復

其實佢本身唔係過病到會痛果種
係佢唔食野要用藥物/補充營養針幫佢
同埋驗血既費用太高
但係如果唔理佢就會脂肪肝/有併發症

恒生匯豐私人貸款

幫你推下啦

多謝

Push
希望貓貓冇事